大家有冇遇過一D真正智商高既人

究竟佢地諗野方法係咪同平常人唔同呢？

歡迎分享！

冇 都係用腦

睇黎你應該好低

好自閉

我姐姐 亞氏保加 同柯P差唔多聰明

成日話d嘢好簡單

讀數學啊，engine啊，cs大撚吧
分別得兩個
1：佢好快諗到你有排都諗唔明
2：佢諗到你諗唔到

就係咁簡單

夠撚死你班中國人

見過一個好叻，數學方面對於未學過嘅野可以一睇就明，舉一反三，但唔識教或者解釋返出黎，講到一舊舊，係佢自己都話自己表達能力差，所以都係問佢攞功課抄。不過佢做野或者學野會好快攞到個重點，又唔會特別串，幾好人

有，我自己

有 我細細個就熟讀微積分 中學就開始讀非歐幾何 並推出幾個既假想 早排發明左部外星通話儀 成功同外星人對話 佢地話2020年就會打到黎 九龍新界港島無得避 點知我同政府講就俾佢地捉左入青山

Iq題post 樓下一大堆永遠iq都高

自己

好自大唔理人感受，唔係同佢frd打柒左佢好耐

汕尾人都係咁聰明

有個frd數理好勁 玩某啲小遊戲都特別勁
但平時傾計同普通人冇分別
甚至唔算特別smart

小學就識自己計邊年邊月邊日星期幾
算唔算

唔識表達自己

聰明 + 孤僻 | 自閉 + 香港 = 玩完

識得變成你嘅智商同你溝通

見唔少

理解力極高，簡單講/講少少就明哂全部野
複雜問題可以短時間搵到準確答案
一目十行，過目不忘
會諗到啲你諗唔到嘅野

個人見解：啲聰明人通常都好有好奇心，平時已經諗嘢學嘢多過你，到真係有難題嘅時候自然諗得快過你。

一嚟佢地已經諗慣嘢，就好似啲人操得多數都可以一望條數就識做，佢地都可以一望就諗到。

二嚟佢地學得嘢多，自然多啲方法去諗條問題，分分鐘前啲方法你成世都未見過。

識親嗰啲都唔太識同人溝通

我自己

轉數快，有啲人睇一件事會立即諗到好多個面向
不過有時係靠經驗累積

Why not both

其實所謂高智商(IQ)只不過係邏輯推理能力強

我估樓主你指嘅應該係鬼才之類
呢類人係THINK OUTSIDE THE BOX
呢類人有愛因斯坦嘅創新能力
需要經常活躍大腦
提升想像力
大腦腦內嘅連接比平常少用腦嘅人多
自然轉數快

打個譬如，職業運動員同肥宅嘅肌肉量+跑100米嘅速度
就係咁簡單

學習能力超強
好似咩都可以自學咁

如果想讀哲學應該點開始

認同 你同加ching

覺得自己智商唔高
但個腦間唔時會自己駁返自己諗嘅嘢

Having high IQ is MK behaviour

有成日講野，我聽完都會係喎.....無諗到之類。印象深一次返學留堂，咁個阿sir唔鍾意我地，問我地想今日定聽日留堂，咁佢就話今日，阿sir問點解佢就話約左人打機 咁阿sir就緊係唔比，話要聽日留，我心諗明明係今日要去打公會戰喎 咁計中計好痴線

見過一個
條友on on 9 9 咁 又成日自己一個 唔識同人相處
條友唔好話高智商 隨時仲可能係嚴重智障

Mensa 算唔算

CK: 60歲不過是中年

你講好d啦
係咪聽日約左人打機 所以知啊sir唔會比佢得逞
揀聽日先留

咁你係點樣同佢frd到

成日喺腦中分裂幾條友出嚟自己同自己傾計
人哋一問嘢就可以極速答佢
呢啲係痴線定智商高

第一句我都同你相同諗法
心諗點解嗰啲網上所謂智商測試全部都係數理問題同埋啲幾何圖形問題
唔通數學差就代表智商低咩

好普通 有啲小聰明咁

邏輯差智商都可以高
但係邏輯好智商一定高

高智商係香港咪又係咁

返工 供樓 等死

邏輯都有好多種

邏輯推理係基本(西方教育上)

其實古中國有好多聰明人
只係冇一套標準去測試

而香港今日教育制度下train出黎嘅人
只係為左迎合社會需要而做嘅實驗

智商 唔同 智慧
智商 係做 task 叻
智慧 係做 人叻
有智商唔代表有智慧，調轉一樣

睇黎巴打識我

通常好內向好內向
但語出驚人 無論喺思維定串人方面

識一個，轉數好快，會一野就跳2-3個step講，一齊傾野會覺得佢好叻，平時相處就覺得佢好鳩

其實算；遇過係會員，覺得係諗野通少少，冇乜特別，

以前中學 臨考數學 個個都拎d練習去問佢
尤其是d女 個個當佢神咁拜
佢就係度督下手機 等人問 考完都係最高分果批.....

佢哋會長期Loading 狀態，所以冇乜好大反應，不過你問乜佢都答得幾詳細，只係會用多d時間諗

唔知係咪高智商。

我表妹未入幼稚園已經睇緊我六年級d中文書，當時問佢明唔明佢同我講：好簡單之嘛⋯，當時以為佢講笑，小朋友細個個個鐘意打機玩，佢就只會拎我d舊書睇仲會睇到自己笑，由細到大無補過習年年考全級頭三，讀書直到大學未用過錢，但係佢大個左好少同人講野，連呀媽都唔點傾計，個個都話佢無禮貌，但我覺得佢覺得我地講野好無聊，所以唔傾

其實我覺得
係你蠢得濟

佢會好清晰你每一步棋到底點行
理由係乜 然後再用最合適方法對抗

有個project要做成個sem
全班得佢一個做啱
其餘全部離晒題，或者get唔到最終要做到咩
達唔到個course想要嘅野

呢個唔算數理叻 但喺分析推理方面好勁

轉數超快+分析力強+觀察力強 識一個人係咁，佢真係聰明但份人humble好相處 佢唔洗show off但個個都知佢聰明

題外話，聰明人其實唔多，但自以為聰明既人就有好多

依啲人幼年期喺香港應該鬥唔過教畜同教育制度
本身香港教育喺訓練想像力方面近乎零，甚至連個性都想埋沒，
大量功課考試，加埋電子科技，又令到細路獨自思考嘅空間同時間少之又少，
加上社會風氣保守，
最後最有可能變返只剩下邏輯嘅一般人

佢地會不斷思考，分析你每一句說話，一個問題佢會諗唔同答案，有好多手準備，就算plan b都唔得 仲有plan c，莫講話plan a，總之就係一切盡在計劃之中

同埋有d就係創造力極高，你永遠唔會知佢下一步想做咩，因為佢諗野方式完全唔到，永遠覺得佢好爆個d，好獨特

本身同學來，之後原來打同一隻game，傾下傾下就frd左，平時都要忍下佢

旁觀過一個唔知係唔係好高智商嘅人捉中國象棋，好似俾人玩緊咁，你每行一步，佢都可以即刻行下一步，好似完全唔需要思考，俾佢㩒住打，問佢佢可以教你之後可以有幾多種方法行，佢又可以點行，佢諗嘅永遠多你好幾步，響佢面前好似個傻仔咁

巴打你都幾幽默
同電腦大爆炸個啊伯有得比

有個同學自學鋼琴，跟住一嚟就考8級，之後考埋演奏級

公司有一個高層，學歷唔高但轉數超快，幫公司做business development, 正正就係講少少就明晒同好快會諗到d人地未諗到嘅野

我算唔算

遇過，佢話如果似都有百二歲，60歲都係中年人

聽人講過 高智商既人思考模式好特別 有見過人話會係腦中自己同自己問答 分析 甚至係腦中創造自己先會見到既野 有同一個專注力極可怕既人交流過（唔知算唔算高智商既表現） 佢可以好快就觀察到某樣野既模式 或者令自己進入超級專心既mode去做野 佢話會想像自己背後有個cam 用第三人稱視覺去睇自己 只要咁做就會進入好專注既mode

雖然聽落好中二病 但係我親眼見過佢做野 會令你覺得果樣野既結構已經係佢眼前

小欖精神病院大把，隔住個倉玩閉目棋（即係捉象棋但無棋，背晒所有棋既步法，用口捉，例如用口講炮2平5，另一邊個腦有晒成盤棋係度，佢出冊後我叫佢用我Yahoo account捉象棋幫我贏分 ）

入心理組要測智商，1小時內要做200條題目，我做得好急先做晒，聽講分數係128。d好難既問題，聰明人一睇就知答案，根本唔使諗。

捉棋最勁個個死都唔肯捉，因為佢知無人係佢對手，無引。求左佢好耐叫佢表演，同壁屋拿獎既棋王捉，設局引佢入局屈到佢投降。

有乜想知即管問

你岩 好多連基本智力常識都冇
成日炒車 一個蘋果制作廣告可以玩捉十個post 仲要話一定有陰謀

Logic fail

心算微積分

你睇下連登出咩人
香港教育制度咪出到咁上下水平
仲講咩高智商 除左萬中無一
個社會同教育制度唔會容納到li 班人
只會令佢哋絕望沮喪繼而隱藏實力

今日4:00pm係公園見到個乞衣,而我就用緊手提電腦寫緊個程式..... 程式行極都錯, 要fix bugs. 但我唔知邊到錯... 個乞衣突然行過黎坐左係我身邊 見佢咁慘, 我就打算俾$100 打發佢走 佢雙手收左我$100蚊, 面露笑容, 準備離開... 就係佢準備離開既時候.. 個乞衣緩緩地指著我notebook個screen.. 講左一句，這裡少了個分號......... PS. 個乞衣大約40歲, 而我就28歲做緊IT.

唔好玩啦大佬… 邏輯好唔一定智商特别高，但邏輯差智商一定唔會高囉 衰啲講，邏輯差其實分分鐘係智力有問題
邏輯講緊係最基本既思維推理過程，無論係日常生活定學習都需要邏輯。舉個例子，狗會學到tricks係因為佢有智商有基本邏輯，佢會明白hand hand -> 有獎勵（零食、主人讚賞etc），但倉鼠佢唔會學到，係因為佢智商低冇邏輯囉

另外數學讀極都差既，智商係真係低，因為數學就係講緊邏輯推理

唔知點解用邏輯去做智商指標的話，可以做下research先

我 會覺得世界上冇人明自己 站在高處的孤獨

有 訓緊教都聽緊書 考之前望多幾眼notes
答MC幾乎接近滿分
可惜佢唔鍾意背嘢 寫字手速唔夠快

簡單啲講，呢度既人都唔喺

我都成日諗嘢
諗啲嘢點運作，啲嘢係點解

點解我咁鳩蠢

我自己用緊分散記憶
同你地唔同

好想遇到高智商既人

但如果我遇到, 佢都應該唔會同我有交流

因為我係個智商低既平凡人

讀大學你會發現，叻人都係收收埋唔出聲（自閉毒撚勿對號入座），鐘意出風頭講野大大聲通常都無咩料到

識一個朋友個腦勁到由小學開始腦內作故事，作到而家 ，佢全部記得晒，仲可以講番比我聽，三個故事，每個故事成幾百年
可以肯定唔係吹水，佢早排先話想寫低佢，比左30頁我睇，佢本身腦容量已經痴線，中學個時我地即場考佢4-6位加減乘除，佢全部唔用紙筆已經計到
但係佢本身有d變態，因為佢想象力太好，佢永遠唔睇av 打j ，淨係靠幻想，d幻想仲好變態
例如燒女同學頭髮一路屌，切佢個波做串燒係佢面前食
仲有係由小學開始鐘意一個女仔鐘意到而家大學，但中學已經唔係同一間，無見面
同埋小學已經學左中學d數，唔洗點讀書
不過諗番我可以同佢咁熟自己都痴痴地線

支那人數學勁但冇邏輯

留名

做野遇到個合約式consultant
請佢番黎一丁友做成百億工程個programme
咁岩坐我格離 有次同佢吹開水問佢幾錢人工 佢話一個鐘$1300
以後唔咁亂咁聊佢吹水

遇過一對兄弟 兩個都好聰明轉數快而且識好多野
有難題既時候佢兩個會各自搵解決方法 跟住互相指出對方個方法既不足之處 跟住傾傾下最後得出一個好完善既方案
應該係本身兩兄弟天生都好有頭腦 加上後天互相學習+良性競爭
真心佩服佢兩個 好撚勁

唔使羨慕人, 其實你都係個聰明人, 12年後就會有佢咁嘅功力, 變到好似佢咁

中學嗰時老師問點知條線係直線，全班靜曬
跟住有個同學話兩點用最短嘅線連埋就係直線
嗰時聽完係 ＞ ＞
呢啲真係諗出黎唔係靠人教或者死背書

有個中學同學
邏輯數理果方面好撚勁
功課就鍾意先交
考試永遠都係打機唔溫書但考頭三
DSE幾條5*/**
讀u所有科A range
最特別既係佢對果樣嘢好奇會花好多時間去鑽研，例如自學programme
不過佢係典型油頭暗瘡毒撚
唔識同人相處
講嘢懶好笑但其實成個on9仔咁
最難頂係情商好低
人地講笑串親佢會好撚激動同黑面發脾氣

真 我都覺自己同普通人冇分別

我出世兩個鐘整緊核彈

好想可以學野快啲

大佬中學姐，學到平面座標炸

D assignment 計數既
拎excel 整calculator sub數入去計
個professor 以為自己好撚醒
個fd 真係勁到癲
抵佢拎first hon

羅局長
IQ 160
人唔笑腳都吠

Mensa咁易入好心就咪提啦...

真正有成就既人好似好少入Mensa? 聽講入面口啲人鍾意以高智為榮，但未必有大成就。

智商高未必等於醒 可能讀書好勁但唔識玩人際關係權謀

真心幾易入

係，努力先係最緊要

除非勁到超晒班 大學一畢業哈佛 MIT Stanford Princeton 呢啲名校出晒offer收你 Phd畢業直接有professorship 咁就唔洗玩人際關係lu 係真係有啲咁嘅痴線佬

運氣先最重要
冇運咩都假

可惜努力不是重點

只靠運，高峰過後，會跌得很重

通常智力唔高既人先會不停搬d極端例子出黎令自己睇呢個post個陣個心舒服d
eg. 高智商無eq/高智商唔識做人/高智商無乜作為既人

有個舊同學左右腦都好勁，表達能力仲要唔差

可唔可以講詳細D
我有個親戚係中~重度自閉
但有次比佢老母發現佢可以答到近幾十年邊年邊月邊日星期幾
想知背後個原理係點

我意思係係失敗學習同努力都好重要 有好多政治領袖智商未必突出但睇好多書 虛心學習 最重要係失敗會反省 唔會比自己重複犯錯 每一步都深思熟慮 當然高智商既人都可能有呢個特性

羅智光IQ 160

比個例子
我有個同學好叻讀書好勁 technical野好勁
做task都好勁

但係完全唔識同人相處 完全唔識合作
會自己唔出聲做埋人地嗰part

interview會第一句同hr講:我知自己gpa好高
同場所有人呆左 最後冇請到

不過佢係個好人 只不過真係唔識相處同做事
希望佢改到第日一定係勁人

識得個iq 14x 資優
轉數勁撚快 好醒 舉一反三

玩股票好撚準
睇野/分析得有根有據 好完善
唔似班連登仔淨係識鳩up 人云亦云

笑點同正常人一樣
都幾幽默

不過有時會今日的我打倒昨日的我

佢地個理念好崇高
要聚埋高智能人士一齊form個小社區
國民一樣

Coordinate只係表達位置資訊，並唔會影響幾何特質
兩點最短距離係唔係直線，就要睇係咩幾何系統，距離又係如何定義

I'm 130

你搵我？

有得必有失
高智能人士咪就係輸情商上姐
好似online game配點一樣
你想智商高 情商咪易低/人際咪容易有問題
十項全能既 咪就係天生開左金手指囉
冇得怨

hkage hi

其實係睇同咩人相處啫
啱key就可以講好耐
唔啱key就半句都嫌多
好快dead air

不過有時啲保持唔冷場同破冰嘅技巧都係同人講得多野逼出黎

你呢個自省point同你一開始講人際關係無咩關係喎 而我講嘅係當一個人勁到超晒班真係唔需要特別搞好關係 唔洗同人相處去工作 只要independent work就ok 而且到到都肯自動俾機會你 當然你都要努力prove到俾人睇你嘅potential啦 幾勁都要證明俾其他人睇嘅

例如Galois得20歲命已經證明左五次以上之方程式無根式解 創造左群論 但係傳聞面試太串連大學都考唔到

因為你淨係得個諗字,冇搵到答案

用手指輔助一般人都可以學識，但用文字我唔知點教。

你講既野好似都係後天既野wo...

唔識教蠢人姐

有個frd醒到仆街
A level 數滿分咁濟
但唔鍾意同人social
最後都係做份唔使social 既鳩工

去nasa行左轉諗住幫你問下, 點知原來係班低b仔, 真係唔好意思so far未遇過, 答你唔到添

我反而羨慕D組織能力+說話能力強既人，一開口就勁有說服力，完全俾佢禁住黎講，D TOP SALES發過豬頭真係唔係無原因

我當年計到開方9 等於4. 5

屌你智商低冇邏輯
解釋都解釋得好D啦好嘛
連D小學生都不如
舉D咩垃圾例子

知錯能改 善莫大焉
係追求真理嘅表現

之前有個中學同學 成績好好 個講野就「甩甩卡卡」 聽講係個腦轉得太快 個口跟唔切 變左講野講到咁

點解你地識親的高智慧人士都一定有啲明顯的缺憾？

識有啲天資高嘅人，本身做事已經事半功倍
再加上佢地好撚勤力
達到凡人接觸唔到嘅境界
咩都屈哂機

因為唔想花時間去接收啲冇用/冇營養嘅資訊

就番你姐 驚你理解唔到

你打出黎唔系俾我理解，系俾其他人睇，我先無興趣睇D咁地質嘅推論

有 即刻入完呢個post 個個都以為自己智商高

系？ 地質？ 不如你打番好啲字先
同埋我點解用狗既例子洗唔洗解釋埋俾你聽？而且我用冇邏輯去形容倉鼠係誇張法，你睇唔明？你講野一啲point都冇，仲要1999，你知我打出黎係俾其他人睇，咁你覆我做乜撚呀？ 另外就係唔會再覆你，你講啲野冇point冇論點兼1999，跟本唔係有心認真討論

佢地唔係冇邏輯，而係冇道德+冇廉恥姐
btw唔係我負皮你

sorry啊，只要呢個post唔系禁止評論，我都係有自由覆你架。
你唔想解釋都無所謂啊，反正你嘅例子都係一樣低質。垃圾推論
本身睇到都想討論下，見你咁固執，都係算。
邏輯本身無好同唔好，只有是否清晰同嚴謹。
智商高低與否本身系與生俱來，而嚴謹的邏輯只會系訓練過先有，天生唔會有。
再重申一次，你唔鐘意可以唔覆，睇下邊個理性D

有，識得有個小學生上圍棋班，一個月後贏咗教果個

原始人先用腦諗野

再加上你個例子咁恐怖 唔係我睇到都真係唔想reply你
我想問下咩叫handhand->有獎勵就係有基本邏輯？呢個唔可以係一種條件反射？
你點樣證明我伸手，就必然會導致另外一項結果？

成個post都膠膠地，而我竟然追哂

一個成日流口水咁 做野唔認真 但從來冇點出錯兼結果好好
另一個係正常人咁 咩都識咁樣 好有新鮮感 從佢身邊會知佢唔普通
因為冇咁既智力理解 好難明佢地個腦點運轉 只可以心中自愧不如

冇同理心

蠢人留言睇懶醒人自吹

醒嗰啲去咗讀醫喇

有,但係唔係一般人預期個種好醒目話頭醒尾估到你諗乜個種SMARTASS,反而會俾人覺得對一D人事社交問題唔識轉彎圓滑D處理,但真正係學術同技術問題上嘅處理能力就好高.

未入幼稚園應該得兩歲
睇你 我當小學六年級 嘅書
咁都唔係天才？
可惜佢生於平庸家庭
多少都浪費咗佢嘅天材

咁又係窮撚父母好多事咩都唔識又冇電腦，
返完工都好攰連問普通問題都唔俾，
甚至父母知你有想知啲嘢運作嘅諗法，
驚你整壞電器，唔俾搞任何電器設定，
比着中產子女自己拆開研究都得

搵我？

識個上市公司老闆 有3間公司係手
除左睇得出佢IQ高轉數快 EQ都高就基本 待人處世都有一手
完全比到你感覺係朋友

如果純講IQ高既 唔知同佢學習能力有冇關係
同佢玩咩都好快上手 不論廚藝呀運動呀 條仆街連打機都好快上手

我諗佢get 錯左
佢係講不同方面既天份
智商 iq 真係同智力有關 邏輯有一定比重

但eq aq 其他乜q 就未必關智力事
例如劉邦贏項羽 個關鍵就係佢輸得起 忍得到 可以無賴 識做戲 唔係佢醒 現今社會的確要li 類多過咩高智商

識得個果時係華威讀精算果類。條友呢，可以訓練到自己左/右聽唔到嘢再同步睇書重 佢話唔想浪費時間。所以要一心三用

另外一個曾係長春藤大學盟其中一間讀PHd，幫人補數補到個個牛劍。但係講嘢超快，應該係阿氏保家

我屌你 歷史上例子比比皆是
你可以改變未來 但冇辦法改變歷史

小朋友比心機讀下書 先出嚟吠

都話個社會唔接納li類人

我讀中學見叻少少大多數eq aq 都低

我
有果類人既性格
但冇果類人既能力

我以前有個ex 同我講番佢細個都係咁
佢因為係醒目女先吸引到我

我細個成日拆玩具比老豆鬧

一個香港生存到既成年人
智商應該介乎105至115
叻少少有12x 都唔係少
而130過外，特別醒就千中無一
真正鬼才就萬中無一 暫時未遇到

而105以下就係度望緊我個post 諗住點駁我 仲要比人圍攻番

屌 我性格好似

我 一出世就識英文

有，遇到我自己

好奇一問 有無巴打都係讀書嘅時候 身邊啲人都話醒目仔黎 點知出到黎做野成個弱智噉 成日做錯野

我就係

平年365日，365除7餘1
閏年366日，除7餘2
同一個日子平年就會向前郁一格
Eg 2018年6月1號 星期五
2019年6月1號 星期六
再下年2020係閏年，6月1號係2月29號之後
所以要郁2格—> 2020年6月1號 星期一
但eg 2019年2月2號 星期六
2020年2月2號因為係2月29之前
所以只照跳1格變星期日，並唔係星期一
直至2021年2月2號先會跳返2格變星期二
同埋每4年一閏，姐係同1個日期每4年郁5格
E.g. 2018年6月1號 星期五
2078年6月1號 相差60年
60/4x5=75除7餘5，所以最後係星期3
你可以大概記下每年1d印象深刻既日子
方便你用泥做starting point
Eg 條問題係2038年7月8號
但係你記得2017年7月15號係星期6
可以即刻計番2017-7-8 > 2018-7-8 > 2038-7-8
如果對任何日子星期幾完全冇印象就上網死背公式，移位都慳番
例如背定3/3/6/1/4/6/2/5/0/3/5呢d咁既野
即係每年2月1係1月1既+3格，4月1係1月1既+6格etc...閏年額外+1咁樣，跟住背左每年1月1係星期幾就ok

真心唔覺得高學歷嘅係聰明， 香港衰在响錢和比較，去追求增加幅度百分比，幾聰明淨糸搵D辛苦錢供層樓然後溝女生仔，個個都跟住條路走，你地就成為左佢地嘅奴隸 ，仲要搞鳩後輩令到子孫全部做狗都不識反抗同找到自已， 其實每個人都一樣
咁高咁大， 成日都要到鬥高鬥低 ， 就係呢啲嘢你的唔返真正嘅人，做隻狗 ，懵下懵係以為自己啱曬 重要塗毒下一代正確嘅概念畀佢哋 淨係得佢想買垃圾學版友問佢鍾唔鍾意
利伸一聽就明，好快諗到啲橋 人哋唔識嗰啲小知識我都知 細個以為人哋唔答問題其實佢哋唔真係唔識 鍾意睇書

果d 人真係超聰明。諗野諗好遠，但做D 野可以好怪雞。 我自己弟弟就係，但諗得太多，成日係屋企唔出街。，，

宅

中學果陣有個知優同事，中三就玩國際數學賽拎獎上報紙，之後會考完就去左hku

佢無乜朋友，亦都好少交流學術上既野
因為佢話我講你地都唔會明，佢講呢句果陣唔係串，而係真心唔想同我地曬氣

我智商突破2位數

超級懶

其實見下8A9A果啲就得

有時真係會搞到好忟憎呀， 有啲人一問咗十幾次呢仲喺度煩住曬但大家開始跳下一個step正

呢種人洗乜同普通人夾.
專心做好自己既野自然會吸引到人來. 唔好將一般人既PATH APPLY落去

十年前中大仲有計劃幫資優學生嗰陣我去過交流
IQ最低記得係120
已經比人感覺好聰明 諗嘢好快
明明得十一二歲 但你已經feel到你呃佢唔到
嗰陣睇佢哋畫畫 玩樂器 玩立體迷宮
砌電路板
真係覺得佢哋會成就非凡

時至今日我有keep佢哋某幾個人Facebook
讀書無特別叻 工作都係文員 紀律部隊之類

我

有，識一個資優
小學一齊讀書，佢唔溫都拎90幾分。
中學都一樣唔洗點溫書就好高分

大個去左做空姐

有好多因素影響.
香港教育扼殺咗大部份人既潛能, 將佢地打造成為奴隸

諗野好快
精力好旺盛
容易訓著
講野有時諗野快過講野 會聽唔到佢講野
行路都快過人
所以以前以為勤力啲就得 其實好多人都係天生就咁勤力唔易攰 學唔到

係 我就係呢種人

你話Mensa 都好啲，HKAGE呢啲係人都入到既就咪講出黎啦
你唔話自己小學三年班讀精英班?

利申: 垃圾HKAGE member

咁諗就死得啦

人地合作完做野根本快過你一個人做

團隊資源又錯配

幾十萬年前既原始人已經識分工合作工廠式整石矛 根本人類就係要合作先會成功

將來既你

資優其實好易有，我細個小學嗰時有個咁嘅資優test,
10個人都有2，3個中
之後聽返嚟，只要你係某一方面強啲（分析能力，空間理解，邏輯上快等等）就已經會話你係資優
當然係有資優嘅人真心勁，但資優唔係人想像中咁稀有

想認識我？

好自然可以將一啲事諗得好深入 唔係叫特登諗定點
自制能力同行動力都高 處事一定面面俱圓

因為iq同成就冇直接關係

真正智商高既人

工具人 智商高條撚咩

會發現佢地好撚無品 仲覺得自己無問題

有 擲骰仔既野我黎 玩小遊戲交比佢
Ps 我地玩機鋪個大富翁機扑左上面個jackpot 七獲

感覺上智商等於cpu快 智慧等如個os寫得好
唔知咁諗岩唔岩

以前有個同學話佢過目不忘 我唔信 佢就開始拎我部手機碌contact list
碌咗1分鍾唔夠(都有百幾二百個電話) 佢就開始自己喺到背啲名同電話
嗰吓真係o咀

呢個比喻幾新鮮

其實唔係咩轉數快

所謂高智商通常有兩樣嘢好重要：

分析方法唔同- 理解一條數時點解會一下跳到去答案，好多時都係因為通感，數字變成影像/聲音，大腦用多咗區域去處理，自然計計快，亦因為咁點解我地會畀人話創作力高就係因為腦內資訊唔同。

記憶力- 呢一點好重要，甚至比上一點更重要，記憶力愈強，能夠幫助通感同埋連繫到更多大腦區域，所以記憶力好嘅都唔蠢得去邊。

所以要成為/扮高智商嘅人其實唔難，創意同記性好緊要。

的確好多係後天學習同經驗, 但首先個人唔聰明又冇好奇心嘅話邊草到咁多經驗

搞笑年經
之前開都bait唔到咁多人
每次睇到呢啲post 都好開心

又係一個派膠多過認真討論既post.

咁就已經唔係高智商啦
係香港連錢係最緊要既野都唔知/搵唔到

學野好快
仲好快就變精通水平

我咪係

專業知識就係app
單單一粒CPU
冇好既OS同APP
會bottleneck
發揮唔到高IQ既所有feature

寶石都要有人打磨先會發光

正解

用大腦神經學去講
佢地個腦既連結比普通人多

好識觀人於微 邏輯力高
同人bargain 識得透過語言捉到人地弱點

呢啲真傻個腦轉慢少少都學唔到

Hi森無無巴

高學歷廢ching 呢

其實又唔會，如果叻到佢哥種程度，基本上可以唔靠屋企搞掂自己，佢而家做緊律師，聽講撈得幾好，佢讀書哥陣已經成日參加比賽，得閒又去d工會做交流同識人，拎左好多獎返黎，但佢從來都唔會同人講，係佢呀媽執房見到，以為係咩，因為都係英文佢睇唔明走黎問我先知佢個女咁叻。記得佢小學3年級問佢想做咩，佢話律師。可能哥陣佢已經決定好將來做咩開始準備，與其話佢讀書勁，不如話佢思想成熟過同輩好多年，所有野都提早準備好

呢啲咁痴線既CASE
如果係話咩有上一世做律師既記憶我都會信

有道理

冇遇過，因為遇著我嘅智商都唔會高得去邊

但係劉邦點都唔會係一個蠢人囉
同埋呢個post最關鍵係講緊邊方面嘅智商高

有 3個完全唔同style既人
1個好似痴線佬咁
1個談笑風生
1個心理變態

3個都會考8a 以上

唔係用腦係用咩？？

top 2% of the population
入得既iq最少130，超過2sd
易唔易睇同咩比
同triple 9比咪易
門檻係top 0.1%

係啊 世人唔了解佢地/佢地都唔了解自己
好難運行到世人既標準

唔上連登

係
培養一個資優生係好貴
普通學生會有嘅行為情緒問題
資優生會十倍呈現出嚟
最慘係一般嘅資源輔導根本無能力deal with 佢哋

我覺得唔係。呢個年頭智商高要起碼具備photographic memory 同埋數理邏輯強。

其實羅致光都係高智商，不過你覺得佢係唔係on9

我冇話佢蠢 係作戰冇項羽咁勁
50萬聯軍輸比三萬
八國聯軍仲要科技差二百年先可以
古代嚟講跟本性屈機 智力唔高點做

語言上議價係溝通能力兼技巧
可以透過訓練
但高智商果類鬼才接近天生

你令我諗起一課書
傷仲永

而家香港既教育制度咪一樣浪費人才

我已經比個社會馴服到放棄左li 兩樣

冇咩特別
人人都有自己既長處
佢智商高係佢長處
反而好佩服EQ高既人

jer

都話個社會唔接受咁既鬼才
樣樣制度化 死局 點可能有人發到圍

即係忍得 禁屌
有乜好佩服？ 你劣勢咪要忍囉
點解你劣勢？ 一係新 一係廢

明顯你唔係eq既人

咁兩個都iq 180 實力相當 就唔係廢唔廢問題 係輸其他 其中一樣可能就係eq

清 你諗清諗楚我講緊乜先
我係咪eq 人重要咩？

咁樣勢衡力敵 多數贏運或人際關係
社會上見太多

唔認同
做大粒既都可以eq高
做細既都可以eq低唔忍得

腥港有撚高智商既人咩

有既話 一早帶領班港豬反抗狗政府啦

我見最多係中高層eq 低
但有一定既實力 運 一係就爬得快
低層係普通人多
即能力 智慧 人際等等都平庸

共產黨治下
只有畜養 冇當過大家係人
港畜個名唔係浪得虛名

我自己
成日同人講野 都無人知我其實想講咩
可能真係太深奧

大家日日都遇到啦，睇下羅致光幾撚醒

細個check過有130
而家睇返同校d資優生真係冇乜特別
有2個大學做緊研究似係發揮所長
其他都係做政府 銀行mt

高智商嘅人會唔會咁蠢幫班自私自利嘅香港人？

香港人唔抵幫

嘩

睇黎呢個po入面出現左個真係高智商既人
單憑佢個種天才先會有既自信同氣場已經feel到
呢個人唔簡單

唔係有家底，出嚟一樣做狗

利申：智商同你咁上下

咁緊係睇實力架啦
我話專敬eq高既人同佢職位高唔高冇掛勾過喎
中高層多eq低係因為eq低既人本身多
你睇唔到低層多eq低既人只係因為佢地冇權屌你

乞衣 28 歲都係做 IT 的

成班連登仔將個焦點集中係高智商點叻點威
高智商但應用唔到係有價值既事情上
其實冇咩意思
俾部量子電腦你
你要黎打機睇動作片
都係哂左部機

你以為啦 eq低既人唔理咁多一樣照屌 你做左幾耐野
你又你尊敬 我又我鄙視 都冇衝突既

有冇諗過
係個社會冇適當既支援 教育在先
li 班人大部份都鬱鬱而終
點解？有幾多場合比佢地發揮
結果只能大材小用

其實智商係講緊乜先？舉個例，喺誠哥眼中IQ高嘅人一樣可以好蠢

烏sir有咩高見

乜撚嘢

咪就係一樣野你睇唔明

但唔知點解佢睇得明

同埋一樣野佢諗3秒就明

你諗30秒先明或者300秒都唔明

如果你覺得高智商既人會帶領港豬既話

咁即係已經證明左你唔係高智商

羅局長

6歲驗有137同ADHD
多謝香港教育冇乜空間比人發展

以前中學個朋友年年都起留班邊緣升到中五，唔讀書果班，上堂訓覺，返學恰人，就算會考啲書都擺起locker.

但會考竟然有3分，零零捨捨數學有c, 其他全部唔係u就f

佢話好簡單，係唔明啲英文問乜
問佢有冇操paper，佢話冇做過，因為其他科學啲英文太深唔識，淨係望過下本數學書
我信係真既

Eq低既人緊係照屌架啦
你up mud

會考有c有幾難
得罪講句
同中學入學試差唔多level

一般家庭根本無資源去培養一個資優生
最尾慢慢變到同普通人差唔多

我會考得一條屍炸 陰公

有時我都鄧你哋慘。。

李嘉誠iq 好高咁既意思？
請你去讀下香港近六十年商業史先

紅字
1.我試過做管司機 head 住佢地收貨錯一樣照屌鳩我 因為我果陣職位較高但經驗年齡較輕 你講既冇權屌已經唔成立 下屌上

2.我忙到仆街個客仲扭扭拎拎直情屌埋客啦 邊度分有唔有權屌？員工屌客

3.係餐廳我見過伙記屌老闆啦 老闆年齡大過佢 經驗唔淺 弱屌強

只要係盛怒 唔怕比人炒跟本唔會忍
要忍果d 契弟咪就係要養一家大細供樓 或怕得罪人欺善怕惡既廢柴
我點會唔鄙視

應該仲有一種
將自己能力收埋扮廢
古代：司馬仲達

我高唔高唔緊要， 但你一定係智障先囉

狗共政權咪就係圈養你依班智障囉

我嘅意思係叻人一樣為佢所用，所以應該講清楚智商高係講緊有智慧定係iq高，定係其他

我冇講過或打過唔知
揾唔揾到我又會講你知
你做乜嘢衝出嚟啫

其實有公式嘅！

80286年代的Gwbasic
囉住呢條公式：

W= (d+2*m+3*(m+1)/5+y+y/4-y/100+y/400) mod 7

註：1或2月要改用上年13或14月

我可以整到年曆或獨立一個月的月曆出黎

例如今年3月1日星期五
4月1日星期一

用公式： 下月1日星期幾 - 今月1日星期幾
if 負數就加 35 即今月有幾多日
if 正數就加 28 搞掂
唔洗hardcode 邊個月份幾多日
又要if一輪才判斷2月28定29日

=============================

吹公式無乜特別
相關的歷史：

由於原始的計法沒有100年減一潤
400年加一潤
去到1582年10月4日直跳去
1582年10月15日
消失了10天來修正！

如果你有linux/unix機
cal 10, 1582會見到怪異的月曆

不過，俄羅斯沒有咁做
所以一直差咗10日

如果問1582年之前日子星期幾
你背公式或記數都會出錯

呢個可以背譜
有捉過新浪5秒快棋可以練返黎

最核心問題係：
佢已經想像到行咗幾步棋之後的畫面

可是，日本將棋的詰棋
從小就要訓練咁做

點棋盤無助想像行咗之後畫面
因為你最多睇到1至2步
若然你想計算5步以後的情況
拉後個人去宏觀睇反而仲易上手
至於睇到8至10步以後的變化
需要長期練習，勤力返黎

預先有一堆組織的陷阱設計好
然後照做，所以反應可以好快

好比詠春，預先練咗上中下路應對的招
開正果飯咪閉埋眼都打到出黎
打字咁唔洗諗
但背後練咗幾耐，唔通又講你知？

咁你先搵吓記憶學的書
睇返十本八本
讀到你可以整套自己岩使的系統

真係勁果啲，一路上堂一路恥笑教得唔好
如果咁教咁教，就可以一kick過入腦
結果普通人上一堂，佢變相上咗3堂

然後仲要睇哲學，將啲知識歸類
歸納出上乘的心法，要留意的要訣等等
所以點解只係講少少，佢已講到問題所在

再有時間學埋 速讀、推銷術
始終讀過幾多本書，好影響你判斷能力
要人buy你果套都要包裝吓

呢隻又點會比我呢d煩人知道

CLS

咪兩點成直線囉 懶係高深
唔怪得咁多電騙點數黨唔

咪咁啦 大家都智障
比共產黨仲要互咬 咪中哂計囉

冇計
香港教育係咁

邊個

有幾多好似孔明咁
可以打江山？
好多索性隱居算

赤壁死幾多人？
到佢發揮到時死得人多

諗太多野
唔識做野
做野飛晒step
冇人follow到你

司馬懿

2個星期讀晒成個sem d野
lecture唔見人

睇佢興趣
叻人有可能想係醫科,科學領域發展
造福人群

你無睇格籬帖咩？
十年人口加66萬
反而床位少咗
做到醫生都要發火
被政府玩謝

孫中山本來都係學醫既
到最後成個政權都推翻佢

香港玩完

我有
諗法同常人好唔同

諗多左啦

In this case you're considering a SPHERE but not SPHERICAL COORDINATES of R^n.
And that curve is called a GEODESIC but not a STRAIGHT LINE

揸兜巴終於入黎

Btw我之前個LM po 重開好唔好 有巴打話讀緊classical mechanics

留名睇你重開完又爛尾

心水清

你on撚9？

而家仲出唔出到個孫文 蔣公 毛賊呢

識好多覺得自己好有內涵好高智商既人，
傾親計都要講學術野，樣樣野都好認真，
極度容易睇唔起人，但佢地一路都溝唔到女同冇乜朋友。

講野好快但非常清晰 有邏輯

HKAGE咁撚公廁就算鳩數把啦

利申HKAGE

讀calc果時個呀sir有次有條式想畀proof我地睇，但佢發覺未有existing proof，跟住係個黑板前面撚咗條式10零分鐘自己撚咗個proof出黎 佢真係教得好好

係咩式

通常係d生活小事會見到

完全同意，你對智商既分數都好清楚。
低個100既人都生存到，只係蠢d，平時同呢類人講野，要重覆講幾次先明，仲要慢慢講唔好太急。

用手指協助會簡單好多

唔記得了，好耐之前，只係記得有件咁嘅事

有冇諗過用埋腳趾

單手用手指就計到架啦，好易架

上番連登留言

上緊

whole thing is to boring for me!

我讀毅進果大把li d
搞到我好炆開口大鬧

其實高智商應該好多時會skip咗好多佢自己認為唔重要/係人都諗到嘅嘢

大家有冇諗過天才依種生物，有好嘅土壤先會變「天才」，其餘都會變成癲佬

用家底、錢「谷」出嚟嗰啲就唔講啦 (eg. Mark Zuckerberg, Bill Gates etc.)

真正天才例子：
舒曼 - 自製機械訓練無明指力度，最終導致隻手廢咗

梵谷 - 斬左自己隻耳嚟畫 (冇斬埋右)

喬布斯 - 食「啟靈藥」、盲信自然療法

希特拉 - 據說有亞氏保加症

索羅斯 - 五感特別強烈，有時根據外在環境非理咁落投資決定

起身食左藥未

同蠢人work就日日有

字都串錯

天才打個字都好跳脫

Auto correct

準確計到聽日係星期幾算唔算？

我men b member

有遇過一個佢話如果有人類有120歲命咁60歲先係中年

IQ Test推理往往就係考你格空的變化
第一幅邊個位有個圓
第二幅多咗啲乜或搬位
第三幅就係順勢會搬去邊或變化會點

所以IQ高的人捉棋要想像 幾步棋之後情況
練慣會勁啲！

如果時間是第四維的話
其實對時間往後變化的推算

但現今新提倡的EQ 情緒智商
AQ 逆境智商
所觀察的重點不同了！

咁似某個civil servant 既written test，如果咁就智商高，咁智商就真係好廉價。。

關我撚事咩的士管工
你講果啲唔叫eq高既人
Eq低一樣禁屌架

社會上AQ EQ高好過你IQ高
除非係毒撚職業唔洗同人溝通
IQ高好多都唔太理D低能仔,最弊個世界低能仔多過叻仔呢

的士會收貨?
你文盲定真盲?

冇興趣知，你當我文盲
覺得你只係係你果行見慣啲老粗就當自己老屎忽教人

我用超過3個行業去解釋
你就話我果行
我講收貨你就話的士
冇論點冇論據
DLLM大專仔,睇又唔睇人清打乜就鳩駁
塞番入你啊媽個窿重刷啦仆街
BLOCK9你條ON9廢事煩

職業的確係重點
好多it都係高IQ

所以要倒返轉頭學 推銷術
你套嘢好使好用，都要用家 識用架！

個叻仔就到低能仔,推套野出泥都接近無敵
IT界大把例子
IBM(PC既起源),window,apple,google,facebook
冇乜幾多唔係咁玩

港/中資例子諗唔到

EQ低既人板
慢慢block飽佢

想 IT 撈得掂，先要有家底，其次先係講 IQ

你所講嘅 founder 都係有家底嘅人

IT 唔係賣魚蛋，有十幾萬就可以開檔

你冇家底 funding 都攞唔到